一人一件自駕遊嘅趣事

係沖繩自駕遊，諗住試下個power mode試下架車，點知後面架pruis以為我挑佢機，即刻地板油追上黎

九成香港人

日本自駕遊勁撚多港人 上次問路3架車落車都係香港人

日本人黎

喺鳥取砂丘跣親碌咗幾下，唔見咗條車匙，啲職員好好人幫我聯絡租車公司，搵人幫我爆鎖拎返車入面啲嘢，仲拎砂丘地圖比我叫我mark喺邊度跌野睇下搵唔搵到。見我好失落仲沖咖啡叫我relax relax，關心我夜晚嗰餐點安排，帶咗我去食間好地道嘅餐廳

幾日後還車我已經拎定信用咭出嚟賠返車匙錢，點知職員話有人執到寄返比佢地

好似唔係你

係九州見到租車公司個牌話連續18日有意外

???

自駕遊日日有人炒車唔係咩新聞
奇就奇在兩年前第一次去北海道
第二日朝就聽到有一家四口，香港人
係北海道撞車死咗一個

去杜拜行錯路入左沙漠管制區
條友一埋黎就話要罰1000AED
我女朋友落車講兩句sorry 又冇事

杜拜交通情況點？好想試下係杜拜自駕遊

架佬唔衰得

順過香港,
人唔算亂黎,
唔算有禮貌,
同香港差唔多,
渣一陣就適應

係郴州自駕，渣現代SantaFe係高速上開到160同架瑪莎平排

日本d山路真係好好玩

同感，又黑，又無乜車

係冰島趕時間去supermarket 揸架Golf Full throttle咁濟 係咁過車 點知有架韓國車仲快 我就以為係香港人 我同佢來來回回互相超車幾次 最後一次超佢車時望一望 原來係兩條韓國定日本索女 果刻我淨係諗到真子同沙雪

咁你係拓7？

係德國自駕，無諗過去其他國家，點知戇鳩鳩跟 GPS 入撚咗奧地利都唔知

俾奧地利 roadblock 罸錢，果個roadblock一日都唔知有幾多稅收

有時真係要搵多個fd幫手睇gps

最慘係原來有得 set "唔穿越其他國家＂

罸左 over 1k 港紙

無趣事
淨係覺得旅行自駕真係好撚正

自由自在
鐘意停又得
鍾意兜多陣又得
又唔洗追車趕車等車

行錯路又可以發現靚景
冇啦啦又搵到D特別餐廳

去啲一日得一班巴士嘅景點就會好興幸自己有車

自駕遊南法
夜晚食完飯揸車番酒店時有隻蜘蛛響副駕0個邊冷氣口爬出黎，(連腳有一般人手心咁大，有毛，啡色) 嚇到另一半一見到紅燈就跳落車響街企左陣，我又唔夠手長趕唔走俾蜘蛛爬番入冷氣口

另一半死死地氣坐後座，我就揸左成個鐘番酒店揾野撩冷氣口點都撩唔出隻蜘蛛唯有放棄

第二日起程上山跑山路，揸到11點，架車俾太陽曬到暖暖地就有不祥預感，就見隻蜘蛛響我dashboard爬出黎準備行緊去軚盤，我一邊爆粗一邊踩brake再入p波拉handbrake, 另一半醒目打埋死火燈，最後搞左成10分鐘整走隻蜘蛛先可以重新上路

點解唔入得奧地利要罰錢?

第一日揸左兩個鐘，轉彎比盲點舊大尖石頭撞甩左一邊包圍
利申：認廢。香港揸suv，嗰陣租開篷車

我想問佢罰你咩？

係沖繩高速 又係開左Power mode 個陣係北邊返緊殘波酒店 又係有個香港人 以為我推鳩佢 又追住我 條高速又冇咩燈又黑 我同佢好似痴左線咁 開到170 返到酒店先識驚

日本村路田路 太黑行得30-40 見後面有車
泊埋一邊比佢行先 諗住有車跟安全D 點知轉個灣就唔見左佢

上highway 要買vignettes

無買比人捉到咪罰

德國同奧地利邊境冇閘口嘅
未過境之前買個貼紙貼車頭玻璃交類似邊境稅定入境稅
一日先幾歐，一星期都係十幾廿歐羅左右
然後一落highway就有警察逐架外國車check
冇就捉你上警車碌卡

利申: 早幾年去國王湖唔小心入埋奧地利，罰咗120euros
前前後後都有人中招 排住隊咁去碌卡
我問個警察解釋俾我知

無錯，我就係同你一樣
無諗過唔小心入咗奧地利

因為果時細個，expect 要「過關」，用香港概念睇人地

我試過渣七人車行嵐山啲單向山路，見後面有架車仔估佢係當地人，就搵個位停埋一邊比佢行先，點知佢又停，我架車一行返佢又開車，全程幫佢開路

係東京去輕井沢，miss左個高速出口，係東京市內兜左個大圈，最後要行第二條高速去，行多咗成個鐘

我係揸RASTIS 見佢ODYSSEY 轉隻灣唔見左
最後我30-40 行左5分鐘先出得番大路

比人畫圏咁整花部車 最後睇完都沒要我賠 高速收費區個指揮職員用奇怪眼光望住我入閘 入咗去就俾遠處一個職員叫埋一邊睇牌講咗堆日文就放走我

係香港真係唔想揸
請得起司機一早請左

唯一一次自駕遊，係 Tasmania 玩五連髮夾彎

Rastis 好野黎喎，尾箱夠大，2-3個人岩岩好

睇牌啦

2-3人自駕遊一流

但果次之後變晒Noah

奧地利揸入德國, 一過左境就泊埋路邊搵路同覆msg

之後有架德國警車停係我後面係咁閃, 我以為唔泊得車所以就開車走人

點知佢仲閃住吊我車尾
最尾我泊埋路邊比佢check passport 都唔知做乜鳩

克羅地亞去完十六湖揸緊郊區 d 限速好似90既路, 無車之餘又順所以就踩快左20-30k

去到有段上斜, 斜路頂有幾間廢屋, 我突然心血來潮收油揸返70

點知屋後面泊左架警車, 有兩個差佬坐係車度 應該係捉超速

你行右線咩 ?

咩車款？

台灣自駕遊, 泊錯地方, 番到黎成架車唔見左, 成班FD黑人問號
最後問附近警察先知 原來比人拖走左架車

地下唔係會留字叫你去贖返咩

夜晚太黑 加上第一次唔知道 拖完會寫車牌係地下

香港人最多快線L

我變左serena c25/26/27租過曬

揸過C26 假hybird都咁鬼慳油 行成800KM都未駛入
下次想試C27 or step RP

去到日本租車只睇租車價，油錢都唔多理

我上次德國揸去瑞士要途經奧地利一小段路, 要專登揀住 vignette free 既路

C26 喺香港揸一啲都唔慳油

揸左五日都係用左半缸多啲

538 km 3/4缸油 4wd

C27 可能 full loading

原來如此，學埋瑞士啲嘢。太耐無揸去個頭所以都唔知。thx

pruis地板油

去加州由一個 City 揸去另一個 City
途中俾 Highway Patrol 追鳩我
捉我超速
Speed Limit 65mph 我就大概 105mph
咁停車熄匙車牌身份證例牌啦

咁佢抄抄抄就俾返D野我送多一張TICKET
咁我第一次俾兩個美國肥佬豆
唔想俾佢地有機會開槍咁就拿拿臨拎完就揸走啦

到我停車睇返張TICKET 原來寫我兩條罪
1. 超速
2. 冇駕駛執照
排左半年後上COURT 判罰

跟住我即刻屌左聲
明明俾晒國際駕駛執照佢睇都話我冇
仲要上COURT
我去旅行兩星期咋
點同你半年後上COURT
特登坐飛機返黎咩

跟住我返香港後就網上請左D專打TRAFFIC CITATION 嘅19律師
試下幫我打甩佢, 重點其實係代表我上COURT搞掂佢
我唔想下次去老美
佢話我冇上COURT通緝我
最後經過成年左右
得出嘅結果如下
USD1272 + 律師費 (呢個我唔記得幾錢)

師兄真唔好彩

群馬夜晚揸停紅綠燈 對頭車大大盞高燈射埋嚟 眼都盲咁濟 之後我做左呢個動作「 」 佢真係熄左高燈

Tasmania 揸住架車入農莊比勁多羊圍
揸住部車上船去bruny island 都好難忘

澳洲深夜行成過鐘都見唔到架車既公路
喺d平均測速路段揸快左
唯有喺出口前搵過休息位停低一段時間

可能香港人

Ching average speed zone好似入閘位超已經影 有friend中過，出閘收到80都死

喺墨爾本自駕遊，係大洋路其中一個迴旋處出錯左，點知對面線有排樹格住左，冇得偷雞掉頭，結果向前行多十幾二十公里先再有迴旋處。

土耳其係無視雙白線
用一晚時間就融入左佢地

台中食完飯準備返台北
停紅綠燈俾人隊屎忽
嚇到手都震

係和歌山附近試過係條行60既路揸到150

但係果時條路係勁闊又冇車又視野清晰

日本道路好多都夠平好好渣，灣位完全唔同香港，試過行180都比人推住超，當時左邊線架巴士保守估計都130以上

1.LA自駕
後面有架mustang好快咁過左我（我諗佢過250）跟住一分鐘後剷左上草叢 出曬煙

2.沖繩自駕
條路單程 但架架車都行40 明明係一條勁長既大直路都行40 但香港人性格既我好似gta咁 一齊慢慢行40

早排我又係 一直搵唔到正確出入口，嬲嬲地行國道算

過機場入和歌山條路
又闊又長

師兄呢個唔太明, 未揸過澳洲, 可唔可以解釋下?

係咪當你段路唔超速要30mins先到, 你快過就當你超速? 如果係咁只有出入口先check 到?

一句到尾，澳洲捉超速好撚嚴，當地人都係貼牌行快小小。

Average speed zone, 假設由A點去B點100km，100km/h限速，理論要行60mins
A點入口有相機紀錄所有車車牌
B點出口都有相機
快過理論時間就影
當然，A B點兩組機都會獨立影超速

首都高 有d灣真係幾好玩

Quebec City租車
頭一兩日奇怪明明行緊5/60都咁快
之後發現架車個咪錶用mph
以為加拿大一定係km/h覺得奇怪
之後果日就個發現個車牌係美國

係北海道揸緊80路面結左冰跣左一跣
好彩成條路都冇車

一月喺河口湖冰面上斜跣軚跣返落黎架車失控
好彩無車

沖繩自駕行高速公路，條路限70，我行70，1km都無超
但隔離d車架架都扒我頭

又話日本人揸車好守規矩嘅

係，一段路入面影你兩次，計平均，過左就自動send ticket去你屋企，好似係

我離遠見到個牌同架收慢晒睇佢講乜
本來想慢慢行
不過行110架車好似冇郁咁
所以中間段路...oz highway 你明啦

係胡志明揸過SUV
驚到瀨屎

仲勁過俄羅斯練膽大法

沖繩高速我都係行110-120😂😂, 除左超速之外, 其他方面日本人真係好守規矩

例如見你打燈會讓你

1. 冰島超速俾警車閃燈追，限90影130，罰四千蚊。

2. 德國Autobahn 中線啲車唔理你快線車行緊幾快，一野就Cut 入黎。

3. 中國大陸租親車入油都係入92 (普通1.4車)

4. 入瑞士要買瑞士Highway 證，張證有效期一年。

5. 法國巴黎凱旋門迴旋處好唔同香港/英國個套，可能因為保育，無行車線，到而家都唔知咩玩法，唯有跟死前車。不過講時講香港迴旋處班外圈擁護者，去凱旋門揸一轉，包炒

係泰國買部2手10人Van自駕
去咗越南 柬蒲寨 緬甸 老撾
係過緬甸關個陣佢用黃黃地色既膠紙包住再貼個臨時車牌係車頭到
跟住我係仰光去蒲甘既高速公路俾警察截停
然後個原因係個臨時車牌用有顏色既膠紙包住
個下個個都o咗咁
最後要開車cam先放我地走

係泰國見到好幾次大陸人唔慣左上右落搞到撞車

上年呢啲時候係雲南山區
夜晚一條氣冇落過地渣八個鐘山路飛返出昆明
到昆明已經凌晨四點

喺冰島東邊, 雙線雙程行車
見到前面前4架車係架camper van好慢
自己趕時間但唔敢一次過扒4架車頭
我後面架suzuki突然cut出嚟扒頭, 我即刻跟住佢尾一齊扒
結果原來架camper van前面仲有其他車, 一扒就扒咗7架車頭, 好爽
之後嗰一個鐘跟住架suzuki尾, 佢幫我地開路好暢通無阻

岩岩試左 感覺好奇妙 混亂中帶點秩序
走個時入夜落雨 咩都睇唔清 追著前車揸

2. Autobahn快線淨比車爬頭，我係比車長行喎。

唔係比車長行

有冇ticket

好彩冇

第二條想點？國際車牌唔當車牌？佢一啲原因都無。定係你個牌過咗期？

冇過期呀，但我冇親身上庭，都唔知個所謂代表律師幫我搞咩，可能佢其實冇嘗試幫我打甩第2條都唔定

北海道

揸左幾日開始有信心，慢慢會跟住d死架仔玩追越車線，見盡d架仔幾唔禮讓+奉止要我讓

有時長途好悶，叫女朋友禁下車d制、研究下gps，佢最鐘意撻車粒制 有次我特登唔踩 brake 比佢撻車，無engine 聲嚇死佢

霧駕好恐怖，隨時驚對頭車亂衝

札幌>機場，比貨車推，我用盡方法多次讓佢先，佢死都唔過我，死gay佬係鐘意推我，爬佢頭又唔夠位又無足夠追越車道，搞左好耐，係個分叉路口各行各路